網傳警二代在幼稚園被襲 教師涉多次拍打3歲女童提堂

網傳警二代在幼稚園遇襲，一名3歲女童母親前日報案，指女兒在校內疑被職員不恰當對待。警方昨落案起訴一名幼稚園女教師，指她涉於上月在校內多次拍打3歲女童心口，控以一項虐兒罪。案件今在觀塘裁判法院提堂。裁判官將案押後，待控方考慮控罪合適性，其間批准女教師保釋。

被告連嘉詠（40歲）被指於9月某日在將軍澳一幼稚園的廁所內，身為對3歲女童X負有管養、看管或照顧責任的人，故意襲擊該女童X，其方式相當有可能導致X受到不必要的苦楚。被告今由警方押解出庭。

據了解，被告被指多次拍打女童X的心口，女童事後告知家人，揭發案件。目前被告仍在該幼稚園任職。控方今申請暫時毋須答辯，押後案件，以索取指示考慮控罪合適性，其間不反對被告保釋。控方透露，該女童現已轉校。

署理主任裁判官張潔宜將案押後至11月15日再訊，批准被告以2,000元保釋，其間須每周向警署報到一次，不得直接或間接接觸控方證人。

前日網上討論區親子王國有人發帖，聲稱將軍澳一間幼稚園的老師涉欺負校內警察子女，包括在堂上讓小朋友進行扮演遊戲時，叫警察子女扮警員，其間據報有警察年幼子女在校內遭人以雷射筆照射甚至遭多次拍打心口。但校方前日在學校官網發出通告，指因上述傳言不斷遭匿名電話騷擾，強調有關傳言失實，是「惡意行為」，已就事件通知教育局及向警署備案。警方發言人昨指，將軍澳警署前日接獲一名女子報案，指其女兒早前在將軍澳區一學校內懷疑被職員不恰當對待。消息人士指涉事女童的一名非直系親屬是警員。

【案件編號：KTCC1781/19】
記者劉偉琪

手足, 開佢個女名, 等我地幫你報仇

今天（8月20日）是黃氏小姐弟被左派暴徒殺害50周年。

自稱「愛國」的左派團夥1967年發動騷亂，揚言「反英抗暴」，但實際他們沒有「鬥垮鬥臭」英國人，殺害的只是一些無辜的香港人。當年的8月20日，黃氏小姐弟就誤中左派暴徒的下三流手段，慘遭炸至血肉橫飛。他們永遠不能長大，父母終身傷痛。

事發在1967年8月20日下午時4時許，當時三號風球高懸，在北角清華街尾近天主教聖猶達學校，停泊了一架私家車。

清華街是一條平日很少車經過的橫街。一對小姊弟－－八歲姊黃綺雯、三歲弟黃兆勳當時在街頭遊玩，無意中發現該輛私家車車頭放置有一個鐵罐，包裝很精美，好奇心驅使這對小姊弟走近鐵罐，當家姐黃綺雯剛拿起它時，炸彈轟然巨響，私家車車頭盡毁，旁邊聖猶達學校二三樓之窗門玻璃，全部被震碎，姊弟二人彈開十餘尺外。

黃綺雯腹部被炸開一個大孔，腸臟溢出。弟弟頭部重創，一截手指炸至飛脫，血漬沾滿旁邊石牆。於清華街二十號開設機器工場的父親黃耀榮，聞爆炸巨響立即奔出，目睹一雙子女倒卧血泊中，先抱起幼子直奔下英皇道求助，再回頭見女兒動也不動，潸然淚下，聞者心酸。

當時，現場查案警司亦說從未見如此兇殘事件。翌日全港所有報章均有報道此慘案，除了《文匯》及《大公》隻字不提；可能他們心中有數，不能對此冷血行為標籤為「鬥垮港英的英勇愛國行動」。

8月23日，慘死兩姊弟在香港殯儀館大殮，靈堂中央掛上「沉冤待雪」四個大字，向左派發出無言控訴。

暴徒無恥，但人間有愛。清華街天主教聖猶達堂神父，代死者向主教申請，獲主教批准送贈兩幅位於柴灣天主教聖十字墳場穴地，教會更安排免費讓黃綺雯在生的兩妹妹在天主教學校就讀。東華醫院送出兩具小棺木。殯儀業商人蕭明免費借出香港殯儀禮堂並負責全部殮殯費。

為怕左派再搗亂葬禮，警方安排三輛警察電單車及一輪巡邏吉普車，護送靈車至柴灣天主教聖十字墳場。

慘案告訴人們，誰用了血腥暴力、誰傷害了無辜，那人將永遠不能在歷史面前抬起頭。

#六七暴動50周年

不要做返67暴動相同的事，搞細路。